# CPS-OCR-Engine
An awesome OCR engine developed by SYSU DeepDriving Lab

一个基于深度学习的文字识别系统，支持3755个（一级字库）的印刷体汉字识别。

因为近期在帮学校财务处审计处设计智能票据识别系统（已经支持数十类票据啦），需要用到OCR去识别一些汉字，做智能信息录入。对于汉字的识别，我尝试过Tessercact，实在太烂，
也试过百度的ocr接口，但是感觉不太适合（第一是要钱的，第二毕竟是别人的API，想优化也优化不了），那就自己搞一搞基于深度学习的OCR引擎吧，算是锻炼一下自己。

![](./GIF3.gif) 

这个OCR模型专注于电子文档、证件、票据的汉字识别。

*** top 1 accuracy 0.99826 top 5 accuracy 0.99989 ***

### 数据合成
```
python gen_printed_char.py --out_dir ../../dataset --font_dir ./chinese_fonts --width 30 --height 30 --margin 4 --rotate 30 --rotate_step 1
```
合成效果
<div align="center">
<img src="./404.png" height="400px" width="800px" alt="图片说明" >
</div>

### 训练
```
python Chinese_OCR.py --mode=train --max_steps=16002 --eval_steps=100 --save_steps=500
```

### 模型评估
```
python Chinese_OCR.py --mode=validation
```

### 线上预测
要识别的图像往tmp目录下扔就行了。
```
 python Chinese_OCR.py --mode=inference 
```

### 效果
<div align="center">
<img src="./418.png" height="260px" width="400px" alt="图片说明" >
<img src="./417.png" height="260px" width="400px" alt="图片说明" >
</div>



我从某篇论文中截图一小段文字，并做了单字切割，送入模型进行OCR预测。
<div align="center">
<img src="./410.png" height="200px" width="400px" alt="图片说明" >
<img src="./407.png" height="200px" width="400px" alt="图片说明" >
</div>



识别结果全部正确！
<div align="center">
<img src="./408.png" height="180px" width="1000px" alt="图片说明" >
</div>


更多细节请访问我的博客：http://www.cnblogs.com/skyfsm/p/8443107.html

最后分享一下我的模型：链接：https://pan.baidu.com/s/1eTmm0eQ 密码：m7ns
